聲援加泰人乃港人應有之義

【聲援加泰人乃港人應有之義】

由自己有印象識睇波開始，加泰已經有獨立運動。只係近年終於行到公投一步，國際媒體至突然多咗報道。

結果加泰一班獨派領袖，單單因為搞和平公投，俾西班牙重判監禁9年至13年。

加泰反彈當然大，警方當然「止暴制亂」，若干畫面香港人似曾相識，而且有抗爭者舉黑紫荊旗。

於是香港好自然有人想聲援加泰人，將會喺聽日(周四)舉行撐加泰集會。

但無諗過咁理所當然嘅事都要拗。仲要再次扯到去捉鬼，部份人對捉鬼嘅執念真係匪夷所思。

集會搞手之一，係中大學生會前會長周竪峰，唔係咩不明來歷嘅人。

其實香港人最需要國際支援時，加泰人都有聲援我地，依家我地撐番佢地，只係應有之義。

有人因為加獨，希望保持距離，可以理解。

但搞手已經體察到呢點。睇番集會三大主題，已經好識趣謹慎，完全無提加獨，只係好基本同病相憐嘅反極權反濫暴，絕對係攞哂平衡，有理有節。

成件事同支持加獨與否無必然關係的，只係基本嘅國際道義。

英國都有人搞集會支持加泰人的(見附圖)，咁係咪英國人支持加獨？

個別美國政壇人仕一時不諒解，就好好向佢解釋——對於搞和平公投都要判監十幾年呢件事，本來就應該聲援，就算支唔支持持加獨都應該聲援，聲援唔代表就係支持加獨。我地就坦然向呢位美國政壇人仕解釋，香港聲援返聲援過自己嘅加泰人，正當不過。

如果解釋咗，對方仍然唔接受，就只能喺呢個問題暫且分開行。反正有時 You just couldn't please everyone.

又有人話《香港人權民主法》未過，唔好「節外生枝」。

其實咁講好自私好涼薄。

首先美國推香港民主法，最大原因唔係對香港有利，而係對美國有利。香港咁多唔同睇法嘅人，美國又有咁多唔同睇法嘅人，係咪有可能期望「所有香港人」同「所有美國人」「每一次」都睇法一致？正常人都明無可能。而個別嘅不一致，又係咪足以推翻「推香港民主法對美國有利」呢個現實？唔好諗得班美國議員咁細眉細眼好不好。

自己受壓迫時，就叫人 Stand with HK；依家到人地受壓迫了，香港人就話唔好「節外生枝」唔好理人。咁呢幾個月我地憑咩打「國際戰線」？

英國人有無話呢幾個月煩脫歐，唔好「節外生枝」？
美國人有無話依家打緊貿易戰，唔好「節外生枝」？
有無人話全世界都煩緊氣候變化，唔好「節外生枝」？

黃之鋒最近撰文《點睇撐加泰集會？》，都提到「參與港人撐加泰人權自由集會與否，仍屬個人決定，但這真的不是與加獨扣不扣上關係的問題，而是兩地同樣面對警察暴力，我們怎可能有割席的餘地？」

我係幾欣賞呢篇文嘅胸襟，所有香港人都應該有此胸襟。

香港唔會自己有難就叫國際撐，人地有難就獨善其身——向國際社會展示香港人有道義有視野有胸襟，長遠都好重要的，有啲嘢應該做就要做，個別美國政壇人仕唔同意，就和而不同一次吧。

呢啲叫不亢不卑。

睇完立場姐姐報導原來加泰唔獨了(把口)

咁我轉軚撐集會了

利申：疤

真乖

Richard Scotford叫人聲援Catalonia

拉

推

今晚仲有冇加泰集會？

有呀，仲有TG Channel

24/10 香港加泰人權自由集會 Hong Kong-Catalonia Solidarity Assembly
Subscribe 本channel:
Follow 我哋嘅 twitter:

根本就有網軍吹風扣加獨帽子落去
呦到成個熱門收哂皮

去唔去係個人選擇 自己決定